有無人做緊/做過 IRD 稅局 assistant assessor

分享下

我都想知，係咪好少請唔係major acct 既人

我有個frd 子做緊
利申佢係acct major

有同事唔係acct major, 但係做過big 4 audit

利申 現職員工

有無內部野分享下

收到offer
介唔介意分享多啲入面既人事？

唔同unit 唔同culture
我仲做緊第一個rotation
但我個unit 就唔駛ot

多唔多後生既同事架入面
你都係迫科轉過去？
仲15 16 緊

點分unit架？ 唔洗ot 係指收幾點

Thx 巴打

而家仲收到 offer
咁你都算好好彩
Recruitment advertisement 最近出左

巴打你都係入面做緊？
Turn over 好高咩又出 advertisement

幾錢人工到?

好似29k

哲學上而言，這種工作等同於警犬，都是助紂為虐。一個字，賤。

多數都係做左一至幾年野入，都算多後生

咁總有人退休的
Baby boomers 個代都就夠鐘啦！

我都係big 4 入

好唔好做？

屌成撚日未打完就click錯
睇你想要咩啦，我為人工入又覺得ok, 因為我係a1就跳去ird, 但你要預over10年先升到
點分unit唔到你話事，聽天由命
唔駛ot咪530 sharp走囉

過左出年3月應該有30.5k

諗緊轉唔轉好
人工過年幾其實都差唔多追上
AA 加人工情況係點架

睇下同咩比
同big4 比一定係天堂

屌政府個網咪寫哂，明碼實價
仲有唔好對升職有咁大期望，依我所見好多aa做到退休都無得升既

入面多唔多老屎忽架 驚會好悶
自由度大唔大？

咪同其他政府工一樣一年一個pt囉
你自己計下個npv囉
但計時薪實係ird

不要再說了

咁就一世 不過人工又係幾穩定

做政府expect自由度大?
都唔算悶，ird 以政府部門黎講算wok

賤? 賤得過你窮?

廢J留名學野

最wok 個unit 會wok 成點？同迫科有無得比

仲要對街佬添
鬥智鬥力，但成功 rebut 佢
睇住佢變面嬲嬲豬個樣都暗爽

AA starting point 比 EO/Accounting officer/examiner 等高2個points
而且仲有2個 omitted points
你估真係政府豪俾你咩？

間唔中都會有同事transfer 去EO/accounting officer, 甚至treasury accountant

個個都想考走

所有政府 officer grade 都冇份好做

師兄
agger! 情況同我之前做big 4 成功周到個客一樣，會暗爽
我都以TA為目標

留係迫科是否不智 個個好似都狗衝咁

但宜家呢度又做得幾開心，manager 又睇好我

都係 intra-government 多
做耐左出返 commercial 係需要勇氣
但都不乏成功例子
某 big 4 tax dept 高層就以前做過 IRD

TA不是想像中咁好，除左份糧

啲人話commercial 無咁prefer 係政府做過既candidate
呢個堅定流

有fd做緊，都係睇派去邊度姐
max 已經有十皮

3個字 - 識人好過識字

TA point 30-44

有無AA既野可以分享多啲
咩都得

睇你做咩位，exposure 係點，你做unit2做到識飛都無街外人覺得有價值

assessor 唔想做隊俾你，ato唔識做／唔想做又隊俾你，aa可以講係一個被多方欺壓既生物，但係如果同私人工比性價比叫唔錯

Unit 2係咩？可唔可以講下有咩unit，邊啲比較wok/ 相對輕鬆？

上去稅局網站自己睇喇唔該

禁下手機既時間有無

Btw 係派notebook俾你用 定用公司既desktop 機？

unit 2 做 salaries tax, 即係你平時填報稅表果堆野,其他就上網睇啦，只能夠講unit2,unit 3都好撚wok

Observing section 4 of the IRO, all staff are prohibited from taking works home.

剛剛Search 左 organisation chart 了
Thx

頂到big4 既wok 係咪都等於頂到IRD
定係其實有啲唔同

兩樣野好唔同，有好多人係頂唔順個文化而走，工作量就如果你上心既就做到你自殺都可以，唔博升唔上心既就四年一轉hea做你咬我食，記住你係公務員黎

政府鬼有錢一人一部notebook 諗多左

香港政府係好撚好撚有錢，不過用左係大白象基建同派錢俾新移民廢老身上，做過ird就知香港原來咁多人搵咁多錢，一年可以交咁撚多稅

樓主好似連一般政府culture都唔太清楚
不如google多d 資料先決定

Fresh grad係咪好難入？ 好想做

Fresh grad 都會請
其實都有幾多係非 big 4 人入
講真你做得嗰一、兩年 big 4 其實都冇咩值得吹奏

反而你 written 中英文好，過到第一關 test
Interview 時熟 tax 之餘，個look要斯斯文文，而且有禮貌得黎 show 到你轉數快，已經好有機會。

Interview 答錯問題未必會死，最緊要淡定、轉數快同笑容。IRD對得最多係街佬，少啲EQ都唔得。

Interview board 一日見咁多人，做到啲嘢 impress 到佢地已經贏一半

唉
早排11月in 完應該衰左
仲係無電話
但唔係應該有reject信既咩？

巴打 我黎緊考written 係咪同jre差唔多？

想問下各位入到既係咩條件
EG 3大ACCT+幾多年工作經驗

11月 in 唔係ATO咩？

識嘅現職AA、甚至Assessor
Background 都 diversify
冇話邊個 background 特別多
OU都有
最好自己就得啦

你地唔係講緊ATO咩？

而家讀緊acct幾有興趣做tax
可以睇啲咩了解多啲tax嘅世界
利申：乜都唔識 留名學野

留名

AA ar
Not ATO

冇
最多咪睇下DIPN
睇下BBC學多啲英文仲好
香港地英文好機會比人高

而我所知ATO已經派左 offer
按慣例最top個班會有offer
唔係最top但合格都會有 waiting list
Waiting list 都冇嗰班就

我咩9都無
又要搵過工

fresh grad入既人多唔多
聽聞好多多年經驗既去爭 睇落fg好似機會是0咁